「 青 年 拍 警 臉 說 新 年 快 樂 」

2001年的除夕夜，近1.5萬名市民聚集在尖沙嘴文化中心對開，在踏入2002年的一剎那，一批情緒高漲的青年開始互相推撞，更邊叫囂邊拋擲螢光棒，警方見狀便開始廣播，呼籲市民盡快離開。期間有人高舉花盆擲向地上，市民紛紛跟隨，近2,000個盆栽應聲打碎。
一名「藍帽子」警員隨即步入人群中勸喻青年離開，從無綫電視拍攝的片段可見，有人懷疑態度囂張，與警員推撞，而背向鏡頭的警員則兩度掌摑面向鏡頭、瘦身材的金髮少年。在旁群眾一度起哄，至最後在警員勸喻下離去。
事件傳出後隨即惹來社會各界對警方掌摑市民的濫權疑雲，警方於2002年1月1日回應指，並未收到任何市民被警員不禮貌的投訴，而時任西九龍總區副指揮官古樹鴻則於1月2日的記者會指，並無警務人員被掌摑，只是有青年「用手輕拍警員面頰，並向警員說『OK!OK!Happy New Year!』（好！好！新年快樂！）」而該名警員亦只是用手「㩒住」青年，以免他在地上拾起螢光棒投擲。
互摑的主角、14歲少年練志偉於1月4日露面，指事件與警方作說的有所出入，強調當日並無掌摑警員，亦無向警員講「Happy New Year」，只是在被問及「貴庾？」時回答「我大過你」，練志偉在母親陪同下，向投訴警察課投訴警方當晚的處理手法。
事後練志偉被傳媒追訪顯得身心俱疲，1月8日他再接受傳媒訪問時坦言，已對事件感到後悔，並於指當晚先有警員對他「爆粗」說「我×你老母」，他便以粗口回應，又重申當日與警員動粗的行為是「佢郁我先，我先至還拖」。對於為了逃避追訪而需要向學校請假一星期，練志偉亦指「淨係想返學」。
警方投訴警察課隨即對此展開調查，直至同年9月3日完成調查工作，投訴警察課指，練智偉的證供並不可信，故有關警員毆打他的投訴並不成立。對於古樹鴻被指以「Happy New Year」以圖淡化衝突，調查結果指古樹鴻只是將下屬的電話報告向記者轉述，認為古樹鴻並無說謊。
警監會（現稱監警會）於同年10月3日通過投訴警察課的調查報告，時任投訴及內部調查科總警司李家超指，由於電視片段畫面陰暗及無聲，警方亦無法尋找目睹事件經過的目擊證人，故將練智偉指被警員毆打的投訴列為「未能證實」；而協助警方進行調查的唇語專家，則未能對練智偉是否對警員說「Happy New Year」而作出判斷。

事主就30歲

Happy new year 各位

我屌你咩貴庚，我大過你呀碌柒

其實個細路係咪係廣州

當年咁少事都搞咁大，今日警犬揸正牌打人